#

## ¿Qué esperar de este capítulo?

## No, no hay poción mágica...

![](http://www.dw.com/image/17156689_303.jpg)

##

**... pero traemos un conjunto de recomendaciones, recetas y consejos que pueden ayudar a la implantación de DevOps en una compañía**

![](http://ideesrevues.com/wp-content/uploads/2016/11/2048x1536-fit_asterix-conrad.jpg){ width=80% }

## Ten presente que...

No hay un checklist ni un estándar que te hace "**100% DevOps**", y ciertas prácticas y formas de trabajo pueden tener 
un impacto positivo, independientemente del estado de adopción de DevOps en una compañía.

Recuerda...

##

> *No te importe experimentar; no hay un camino único, ni unas prácticas escritas en piedra*

![](http://www.arch.mcgill.ca/prof/sijpkes/abc-structures-2005/Lectures-2005/lecture-3/obelix20tailleur20.jpg){ width=40% }

##

> *Intenta medir los resultados y la satisfacción tras cada paso. Un paso atrás puede ayudarte a dar 
un gran salto hacia adelante*

![](https://i.pinimg.com/736x/47/6c/1f/476c1fbcc3197405e53c56a46ab5245b--obelix-aldea.jpg)
